<resources>
    <string name="app_name">Wayfarer</string>
    <string name="title_home">Home</string>
    <string name="title_dashboard">Dashboard</string>
    <string name="title_notifications">Notifications</string>
    <string name="interesting_title">20 советов для туриста</string>
    <string name="interesting_paper">Советы Туристам по Подготовке к Путешествию
#1 Правильный выбор направления для путешествия
Стоит начать наши советы путешественникам с главного — место, куда вы хотите отправиться, должно полностью соответствовать вашим интересам. В противном случае, ваше ожидание может разительно отличаться от реальности. Куда бы вы не решили поехать — тщательно изучите информацию об этом месте и о том, как будете проводить время в путешествии.

Это важно для получения удовлетворения от поездки!

К примеру, одной из частей нашего путешествия по Филиппинам было посещение дайверского курорта Моалбоал на острове Себу. Подводный мир региона богат и интересен. Изюминкой Моалбоала является необычайной красоты коралловый риф, проходящий вдоль берега.

Если вы не умеете плавать, или снорклинг/дайвинг вам не интересны, отдых на курортах наподобие Моалбоала вряд ли придется вам по душе.

#2 Выбирайте бюджетные направления поездки, если хотите сэкономить
Восточная Европа
Юго-Восточная Азия
Гватемала
Никарагуа
Колумбия
#3 Отправьтесь в путешествие в одиночку хотя бы единожды
Этот совет путешественникам может показаться маловажным, но в данном случае вы узнаете много нового о себе и о том, как стать независимым.

Путешествуя в одиночку, вы научитесь заботиться о себе, общаться с людьми и с легкостью справляться с трудностями. Это заставит вас чувствовать себя комфортно в незнакомых ситуациях и поможет узнать, на что вы способны.

Путешествие наедине с собой позволит вам быть эгоистом и делать все, что вы хотите! Вы получите ценные жизненные навыки, когда будете решать возникающие вопросы.

#4 Проверьте необходимые документы
Особо внимательно проверьте, чтобы информация в документах (в билетах, медицинской страховке и т.д.) соответствовала данным в паспорте. Проверьте и сам паспорт — для посещения многих стран срок действия паспорта должен превышать 6 месяцев с момента въезда.

Не забудьте о визе страны путешествия, если она необходима. Рекомендуем уладить вопросы с визой и другими документами заранее, не откладывая это на последний момент.

#5 Загрузите офлайн карту перед поездкой
Заранее загрузите адрес арендуемого жилья на Google maps street view или Maps me. Так вы сможете узнать, что находится рядом (магазины, парковки и т.д.), и быстрее сориентироваться по прибытии.

Также скачайте карту и поставьте метки на карте места/региона, куда отправляетесь. Ознакомьтесь с полезными советами других туристов и сохраните на карте достопримечательности, рестораны, фото локации и прочие места, которые хотите посетить.

#6 Предварительно закажите билеты на интересующие вас достопримечательности
Билеты на посещение многих достопримечательностей можно купить заранее онлайн, тем самым вы не потратите время, простаивая в живой очереди на покупку билетов.

Мы несколько раз были в Барселоне и каждый раз видели, как люди часами ожидают очередь на покупку билетов в Саграду Фамилию — Храм Святого Семейства. Советуем туристам бронировать билеты на популярные достопримечательности заранее, чтобы избежать многих проблем!

#7 Не ленитесь! Прочтите о том месте, куда направляетесь
Вы можете многое упустить и не понять, если не будете ничего знать о прошлом того места, куда приехали. Один из важных советов туристам — уделите время прочтению информации о месте путешествия.

Это даст лучшее понимание того, чем заняться и куда сходить в совершенно новом месте.

Правила умных туристов — заранее узнать о:

Климате страны посещения
Политической обстановке
Законах и обычаях
Нормах поведения
О том, что нельзя делать туристам в стране
Мы советуем узнать и о том, что везут другие туристы из страны вашего путешествия. Изучите сайты и путеводители для туристов — и ваша поездка станет яркой и насыщенной.

#8 Узнайте номер телефона посольства или консульства вашей страны в месте путешествия
Телефон посольства может быть необходим при непредвиденных или экстренных ситуациях с туристами. В случае серьезного дтп, разбойного нападения и прочих неприятных ситуаций, советуем туристам связываться с посольством или консульством их страны.

#9 Отследите популярные локации для фотографий в Instagram
Следите за публикациями в местах, которые вы будете посещать, чтобы найти лучшие и наиболее красивые локации для снимков. Среди наших советов туристам — искать фотографии также по хэштегам, связанным с местом путешествия. Посмотрите, где и каким образом были выполнены популярные фотографии и сделайте в путешествии собственные памятные снимки.

Каньон на Кипре



↑ СОДЕРЖАНИЕ СТАТЬИ

Советы Tуристам по Багажу
#10 Купите небольшой! рюкзак или чемодан и сделайте его ярким
Этот совет туристам чрезвычайно важен — так вы будете вынуждены упаковать все свои вещи в рюкзак туриста, и у вас не будет возможности взять слишком много (ненужных) вещей. Чем больше багаж туриста — тем больше вещей он возьмет с собой и потом наверняка пожалеет об этом.

Памятка туристу: в поездки стоит брать только самое необходимое.

Повесьте яркую метку на чемодан, который сдаете в багаж, чтобы другие туристы не забрали его по ошибке — это может быть яркая наклейка или брелок.


osprey_packs_porter_46_travel_backpackOsprey Packs Porter 46 Travel Backpack — трэвел рюкзак по приемлимой цене. Удобен тем, что его можно превратить в сумку через плечо. Все сделано компактно, он очень удобен и качество топ. Рекомендуем.


Материал — Нейлон
Пристегивающийся плечевой ремень и набедренный ремень с регулируемым ремешком на груди, объем 46 литров
Защищенный задний отсек с замком на молнии для ноутбука / планшета + безопасный быстрый доступ во время путешествия
Карман в передней части для удобного доступа к  дорожным вещам; зафиксированный пояс с 38-миллиметровой лямкой
D-образное кольцо для плечевого ремня (продается отдельно)


#11 Составьте список необходимых вещей
Помните, чем меньше вещей вы возьмете с собой в поездку, тем лучше. Это один из наших главных советов туристам! То, что вам необходимо в путешествии, зависит от ваших увлечений и стиля поездки.

В сети есть примеры минималистичных списков туриста с советами и отзывами от опытных туристов, пользуйтесь ими и не платите за лишний багаж.

Ознакомьтесь с нашим собственным списком вещей для Юго-Восточной Азии.

Что взять с собой в поездку мужчинам? Лучшие советы туристам

Что взять с собой в поездку женщинам? Лучшие советы туристам

#12 Пакуйте одежду, сворачивая ее
Сворачивайте свою одежду вместо того, чтобы складывать ее стопками.

Сворачивание может показаться маловажным, но на самом деле, это экономит достаточно много места в багаже.

Сверните одежду - Лучшие советы туристам

#13 Всю косметику и туалетные принадлежности берите в путешествие в маленьких объемах
Так вы значительно сэкономите место и вес багажа. Если вы отправляетесь в долгое путешествие — всю необходимую косметику и вовсе можно купить на месте.

А если вам не принципиально, чем пользоваться — помните, что косметика есть в отелях.

#14 Возьмите беруши и маску для сна
Часто в транспорте и в отелях посторонние звуки мешают хорошему сну.

Беруши и маска для сна решат многие вопросы и станут незаменимыми помощниками качественного отдыха. Не пренебрегайте нашим данным советом туристам  — и вы будете качественно отдыхать в пути и на протяжении путешествия.

#15 Положите в ручную кладь 1 комплект одежды
Путешествуя с багажом, возьмите 1 комплект сменной одежды в ручную кладь, на случай если багаж задержится или будет утерян.

В поездках на море наш совет туристам — положить в ручную кладь также купальники и плавки, ведь это то, что пригодится в первую очередь.

#16 Используйте Packing Cubes (органайзеры)
Packing cubes — это простой способ упаковать вещи в багаж. Органайзеры особенно актуальны, если у вас большой багаж.

Packing cubes - Лучшие советы туристам

#17 Положите ценные и самые важные вещи в ручную кладь
Так вы всегда будете иметь при себе самое необходимое и избавите себя от возможных рисков при утере багажа или краж из него.

#18 Храните копию всех ваших документов в доступном в пути месте
Паспорт (Визы)
Подтверждения бронирования жилья
Авиабилеты
Зеленая карта
Страховка
Не забудьте также отправить копию этих документов себе по электронной почте. Если у вас украдут все вещи — это точно пригодится.

#19 Купите карманные весы для багажа
Если вы из тех туристов, кто берет в поездку много вещей, советуем купить карманные весы. Плата за перевес багажа в аэропортах обычно довольно высока, и заранее взвесив свой багаж вы сможете избежать лишних трат.

Собираясь в поездку, помните, что вы наверняка захотите привезти обратно сувениры и угощения, заранее оставьте для этого достаточно места.

Возьмите карманные весы с собой!

Карманные весы - Лучшие советы туристам

#20 Возьмите тройник для розетки с USB
Независимо от того, куда вы путешествуете, возьмите с собой небольшой тройник для розетки.

Предпочтительно, вариант с USB-слотами.</string>
    <string name="interesting_url">Home</string>
</resources>
